[海量供應] 低調置業討論區(52)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

by 麥旋風管家

last post
[回光返照] 低調置業討論區(51)

Thanks

留名

新post留名

Lm

lm

新post 留名

小心啲流感，band友痾尿唔得閒

防中化妝樓陷阱 買舊樓前宜搵專家檢查 (11:07)

【東網專訊】置業是人生大事，打工仔窮一生積蓄上車，自然想有個舒適安樂窩。特別是購買高齡舊樓單位時，無論是內籠狀況、簽買賣合約、抑或銀行按揭等方面皆需加倍留意，一不留神隨時「中伏」，影響置業大計。

有資深地產代理指，高齡舊樓內籠狀況一定要睇清睇楚，尤其是滲水、漏水問題更加不容忽視，若遇到心儀單位，最好相約有豐富睇樓經驗的人士一起睇樓檢查清楚。

他續說，市場上不乏俗稱「化妝樓」的連裝修舊樓放盤，雖然拎個篋可入住，但因有機會隱藏滲水、水電及僭建等問題，事後才發現恐怕得不償失。

他建議買家寧可購入內籠較殘的單位，勝在自己一手一腳找師傅跟裝修，尤其「唔好慳」重鋪電線及水喉，住得更安心。

另外，高齡舊樓難免面對樓宇大維修問題，費用可大可小，購入單位之前謹記向地產代理、業主立案法團或管理處查詢維修情況，簽買賣合約時不妨「白紙黑字」向原業主釐清繳付維修費的責任誰屬，只要列得清楚，即使成交期內宣布大廈維修，買家一樣可以免付維修費用。

按揭方面，高齡舊樓買家未必一定獲銀行借盡按揭，宜購入單位前先找銀行預先批核。僭建問題亦會影響銀行審批按揭的取態，建議多了解單位內籠狀況，以免失預算。

其實都有point
有D 人賣舊樓前搵幾皮油下油返新下賣貴30個，但其實個底係爛O既

呢排堅多

置業安居：黃大仙翻新樓4球可上車 (11:04)

【東網專訊】不少無殼一族抱怨「樓價貴、住得細」，即使上到車，往往只能夠買到「豆腐膶咁細」的蝸居。若然不介意住舊樓，放眼黃大仙其實不乏面積較大的上車盤。最近有樓價調查報告指出，黃大仙是全港500萬港元居所中買到最大單位的地區，究竟相若Budget在這舊區可買到個怎樣的安樂窩？

樓價高企問題並非香港獨有，在外國主要城市亦有愈住愈細的趨勢。據高力國際資料，500萬元Budget在英國倫敦平均只夠買實用面積285方呎的迷你單位；摩納哥樓價更貴，平均只買得起164方呎的「納米」單位。

相比之下，香港樓市雖然未算最癲，但在市區一些熱門上車地區如深水埗、港島東、灣仔及九龍城等，已不足以買入300方呎的居所。

不過，若然瞄準舊區黃大仙，其實仍夠買個實用面積506方呎的中型單位，比一些新界熱門地區的單位還要大，可見揀啱地區的話，住得闊落並非無選擇。

地產代理表示，黃大仙的舊樓普遍樓齡三、四十年，由於放盤及買賣稀少，缺乏市場指標，樓價長期落後大市，對不介意住舊樓的用家有一定吸引力。

他續說，現時400萬或多少少夠買區內一些已翻新老牌物業的兩房居所，勝在保養得宜，且單位較寬敞，住得比迷你單位鬆動得多。

要數入門盤，首推鳳凰新村一帶的鳳祥樓，生活便利，現時4球可人人做業主。若想住得鬆動一點，則可揀慈雲山萬年戲院大廈，430萬元夠買個廳堂擺得落大型家具的居所，實用呎價9,200餘元，呎價平絕同區上車盤。

●鳳祥樓：周邊配套齊全
想過便利的生活，最平不妨諗諗坐落鳳凰新村一帶的舊樓鳳祥樓，周邊民生配套齊全，加上離港鐵站不遠，衣食住行便捷。現時400萬元可進駐一個實用面積近400方呎的居所，實用呎價1萬元多少少。

樓齡達45年的鳳祥樓位於環鳳街，鄰近港鐵黃大仙站，住戶徒步往港鐵站口只需約6分鐘，加上周邊民生商店、食肆、街市樣樣齊，滿足日常生活所需。閒時到毗鄰鳳德公園散步，欣賞以《西遊記》故事為主題的設施，生活優哉游哉。不過，屋苑位於斜路之上，經常有巴士、小巴途經，居住環境難免較嘈雜。

鳳祥樓雖然已屆「老牌」行例，但近年已進行翻新工程，地下大堂及門口光鮮「見得人」。物業為單幢式住宅大廈，實用面積介乎380餘至540餘方呎，主攻2至3房單位，廳房俱大，擺放家具隨心所欲，惟要留意細單位的浴室偏細，感覺較侷促。

富誠地產陳錫金表示，鳳祥樓新近才錄今年首宗買賣，單位為中層兩房戶，實用面積474方呎，以465萬元易手，實用呎價9,800餘元。現時這類單位缺盤，反而實用面積最細的381方呎兩房戶現有放盤，叫價400萬元，是鄰近港鐵黃大仙站相同尺碼單位入門之選。

●萬年戲院大廈：實用呎價9200元
對居所空間有要求的人士，大可將視線放在慈雲山萬年戲院大廈，離港鐵站遠一點，但勝在環境清靜，而且430萬元夠買一個實用面積460餘方呎的兩房戶，大廳擺得落大型家具，實用呎價9,200元，平過不少新界區上車盤。

落成44年的萬年戲院大廈坐落毓華街，由於地勢較高，住戶要駁程小巴才到最近的港鐵鑽石山站及荷里活廣場，幸好鄰近蒲崗村道有小巴及巴士站，交通選擇算多。物業遠離鬧市，居住環境較清靜，更難得是坐落區內有名的隱世食街，隨時可以擦餐飽。

萬年戲院大廈為單幢式住宅，近年已進行翻新，保養得宜。物業基座前身是已結業的萬年戲院，為區內不少老街坊的集體回憶，現為老人院；4樓以上為住宅部分，主攻尺碼較大的兩房單位，實用面積介乎400餘至500餘方呎，最大特色是設有L形大廳，擺放大型家具無難度，住得舒適。

區內地產代理指，現時入門盤可揀中層兩房單位，實用面積466方呎，叫價430萬元，呎價9,200餘元，呎價計是區內入門之選。近月同類單位成交價已衝上四球。世紀21富山黃澤龍指，畀多少少可揀附近已經翻新的慈華大廈，內外「見得人」，現時440萬元夠買實用面積404方呎兩房居所。

愛炫美四房好正

鳳凰村同 慈雲山D 舊樓真係幾舊下
唔係唔買得但要留意按揭成數
同埋做按揭做到幾多年
仲有有D 樓下食肆O既要小心老鼠同小強

慈雲山個堆舊樓樓下幾多野食

一鋪清，無限需求

睇餸食飯揀市區冇計

好似仲有一次抽樓？

係 一定多小強

其實而家都冇得計舊唔舊樓
有盤又啱心水就要去馬

剛上車 東九牛屎揮手
裝左寬頻終於可以登記戶口

大強會成架戰機咁飛黎飛去

要新d又大d就大西北 要市區又大d就舊樓

恭喜

天氣熱個排真係會多飛強

好似係，淨底果D等現樓賣，到時肯定加勁多價

毓華里 好多好野食

恭喜
東九+1

阿肥 嘉豐

呢到好似屯門巴打最多

早幾日朝早搭lift落樓見到隻大強
臨出lift果下佢突然起飛

應該會反應唔切

搬出黎住全部家務要自己做最唔慣

男人做家務特別型棍，我老婆咁講，其實水我做晒佢嗰份

識嘅 不過放工要買餸煮飯洗衫先知以前原來咁幸福

我唔要型棍喇
不過我女友放得晏 我放得早 無辦法啦

口術

大貓估價跌左4萬 molamola

Molamola

升廿萬跌四萬

想問手機點隱藏回覆

😏welcome 又多一位苦主圍爐
東9牛屎即係邊度

夜晚有間打冷都好正

三記 以前好食d 宜家差左好多

我都好多年無食啦
以前好好食

唔知宜家lunch time阿肥仲係咪排哂長龍呢

真正驚果d人係一秒尖叫九秒九暴走 唔可能望住隻強超過兩秒#

睇邊間啦，有單支按揭年期最盡係70減樓齡(好似仲係)，44 年樓齡按 25年無問題。

想揾呢類面積嘅七十年代洋樓，又要生活方便近地鐵，最先諗到荃灣南豐對面路得圍去到德華公園嗰個範圍。

跌左大拿拿4萬

我會用白醋噴佢，佢會躝慢啲，再用廁紙生擒掉去屎坑沖走就算。

Sor 各位巴打 今朝Office 好忙
麻煩晒炭巴

留名

玩曱甴咁得意

唔怕啦，明嘅

用手

今晚咁多人打通宵band 我都係

睇睇下先知你地講緊醫院
本身諗緊點解咁多人唱歌打bang

為吸引上車客及投資者，迷你戶新盤越推越有。預計有9個迷你新盤將於8、9月份推出，接近2000伙。過往一般迷你戶均集中市區，但是次將推出的新盤當中，有4個位於新界區，分別在葵涌、荃灣、沙田及屯門，共推874伙，佔近44%。

接近10年未有新盤推出的葵涌區，位於興芳路的豐寓正密鑼緊鼓進行部署，相信最快8月初正式開售。項目提供136伙，約八成開放式及1房戶，定價將考慮區內二手及參考鄰近一手盤成交，包括最近開售的荃灣新盤。若參考荃灣海之戀（海之戀第3期）1房單位的成交呎價，豐寓的定價將介乎每呎$1.54萬至逾$2萬。沙田薈蕎及荃灣西的逸璟‧龍灣亦待批預售當中，發展商均表示，項目不排除於月內或8月出擊。

【劏房炒唔起】尚嶺坐完辣稅監 三年僅升9%

利嘉閣黃祥湧表示，西營盤尚嶺於本月剛過SSD鬆綁，市場剛錄首宗成交，為低層C室，實用面積292方呎，一房間隔，原叫價640萬元，剛減價10萬以630萬元連租約沽出，呎價21,575元。原業主2014年7月以575.5萬元一手買入，3年升值僅9%。

黃祥湧續指，現時屋苑約有6個放盤待售，最低入場費750萬元起。

跌左1萬 , 要賣樓保平安

經歷左13，15跌市。手上仲持貨既業主真係唔會賤賣 ，肯賣既一係手上好多件貨既投資者夠3年鬆綁，一係就好等錢使。

白石地皮 1.15萬一尺

山卡那都1.15萬

Yes,搬過個零月去上環，覺得冇咁方便又搬返嚟，嗰邊出租，不過幾個月後搬去新居

上周五截標的馬鞍山白石住宅官地，雖然可建僅涉約12萬方呎樓面，規模不算大，卻大收30份標書，創分層住宅官地收標紀錄。地政總署公布，以13.83億元批予恒泰昌有限公司，其母公司為信和置業（0083），以11.9萬方呎計算，每方呎樓面地價11588元，馬鞍山落禾沙一眾住宅地中，樓面呎價最高的一幅地皮。

在這幅地皮開標前，區內地皮每呎樓面地價紀錄，由中信泰富於2015年以14.69億元，投得馬鞍山落禾沙里住宅地，每方呎樓面地價6,502元。另以呎價計，現時新界地王為屯門青山公路青山灣段住宅地，2015年由保利置業(0119)以17.3億元投得，每方呎樓面地價15,095元。

上述項目獲多家發展商入標，包括獨資競投的長實(1113)、新地(0016)、恒地系、會德豐(0020)、嘉里(0683)、永泰地產(0369)、宏安地產(1243)、 爪哇(0251)、希慎(0014)、香港興業(0480)、 富豪酒店(0078)、帝國集團、建灝地產、佳源國際(2768)、遠展(0035)，另英皇國際(0163)伙拍佳明地產、賭王四太尚嘉；而中資以獨資入標的則包括中海外(0688)、卓智控股(0982)、中國奧園(3883)、五礦地產(0230)等。地皮地盤面積49,730方呎，可建樓面119,351方呎。測量師預計，地皮估值約7.8億至13億元，每呎樓面地價6500至1.1萬元。

記者：甘潔瑩

海量供應呀！
麵粉都1萬1千5/ 呎

出來出去都係劏房
2房戶第日開天價都照有人要

唔好話2房，大D既真一房都大把人要

樓上主打劏房盤主部都係單支，
始終佔整體供應比例有限，
邊 auntie 黎黎去去剩係劏房。
除非好似陰司花園十幾廿座，
全部都係冇三百呎先可以叫做戶戶劏房。

no choice

東張西望打晒飛機

打到一地都係

打咩飛機？
講黎聽下啦響街

樓爆

佢講咗兩個減價盤
分別減咗4%同7%
就總結樓巿開始下行了

[member] 伊個post d巴打個個大好友 ［/member]

租樓真係日日賺架

減完都新高

東張西望講咩

梳，原來未load曬d回覆，當我無講過

本身要租
自住供樓當俾租
樓價要跌幾多先可以叫做賺

無樓係睇淡
有一層係同大市同步
兩層以上先係好友

依個post好少收租佬
例如v巴神

垃圾節目，完全唔知佢想點，扮時事又唔係扮娛樂又唔係

俾d師奶同中小學生睇
過到師奶嗰關俾入屋就可以俾個仔女睇
洗腦嘅開始
低俗喜劇老母咩都管
但個女問老豆上次東張佢睇
你就明東張係一個連專業人仕師奶都覺得係一個一家大細可以睇嘅節目

響師奶眼中, 個節目講O既野就等於真理架啦

拿
租樓真係日日賺架

發少陣夢啦

已經好眼訓了

被歸咎樓價高企元兇 曾蔭權反駁：任內未停過一分鐘開發土地

今天樓價高企、公營房屋短缺，甚至前特首梁振英常掛在口邊的「土地問題」，都被歸咎由另一名前特首曾蔭權一手造成，任內停建、停售居屋所致。曾蔭權接受前立法會主席曾鈺成於有線電視的專訪時反駁，任內「未曾停過一分鐘開發土地」，今天落成的樓宇，「係曾蔭權嘅時間，或者董先生（董建華）嘅時間，當時開發土地而做出嚟，唔係話家可以做得到出到嚟」。

曾蔭權受訪時不諱言，「好多人都話曾蔭權做咗好多惡行，我完全係接納別人嘅批評」。他解釋任內停建及停售居屋，因1999年及2000年時，樓市泡沫爆破，有很多負資產，「有啲人仲跳樓，唔好講當時賣樓賣唔去，我哋啲居屋都冇人買」；若政府復賣，「個市冧咁點算？仲有，你起咗啲居屋，冇人買，餵老鼠又點算呢？立法會會唔會放過你呢？」

他承認，當時政府以勾地表的方法，而非賣地政策，但從沒停止開發土地，由覓地到建成樓宇，起碼需時11、12年時間，今天落成的樓宇，正是在他或董建華任內時開發土地而來。他又指，貧富懸殊以「有樓沒樓」作區別，有樓就有錢，冇樓就冇錢，激化了香港人對於政府的表現，對他後期的管治有很大影響，認為有些事非他一手造成。

在任特首7年，曾蔭權稱最感慨亦最鼓舞的一件事，是2007年12月29日全國人大常委會副秘書長喬曉陽宣佈，「2017年行政長官可以由普選產生有普選」。他憶述當年多次向泛民摸底，「特別民主黨裏面，有司徒華先生喺裏面，真係可以揸到大旗做到功夫」，認為泛民有妥協空間，並稱中央有誠意落實普選，後來得到民主黨、民協和其他獨立人士的支持，終通過2012年政改方案。

不過，曾蔭權暗批，近年社會卻出現質疑中央的聲音，「同中央越走越遠嘅時候，你好難怪、亦好難艱喺呢方面達到共識」。他認為，特首需擔當橋樑角色，雖然中央能從媒體上了解到香港情況，「但佢望唔到就係，香港各個政團、政黨、市民裏面，冇講到出嚟佢背後能夠可以妥協嘅空間」，特別是特首掌握其中，亦知道中央底線，「喺兩個妥協空間裏面找出共同點，就喺呢度做功夫囉，冇得急㗎」。

佢無講錯，只係有班on9以為政府推冧樓價

新屯門中心兩房戶以500萬成交 創同類單位成交價及呎價新高

2017年7月21日 18:12

上一篇 | 下一篇

祥益地產高級區域經理黃慶德表示，二手盤源持續減少，優質戶更不乏買家承接，甚至不惜追價入市，日前屯門新屯門中心錄得一宗「雙破頂」的追價成交個案。據了解，原業主於2013年以約278萬元購入單位，是次轉手帳面獲利約高達222萬元。

黃氏稱，上述所錄成交單位為7座高層G室，實用面積455呎，兩房兩廳，日前獲區內首置客垂青。該買家鍾情單位房間座向西南擁全海景觀，附設新裝，可即買即住，加上同類型優質單位盤源不多，屬罕有放盤，雖然原業主臨場反價12萬元，但買家有感「千金難買心頭好」，故即時追價最終以500萬元並一筆過付款購入上址作自住之用，以實用面積計算平均呎價為10,989元，稍高市場價成交，是次成交呎價不但創屋苑歷史新高，成交價亦創屋苑兩房戶的歷史新高，而且更是首次錄得500萬元的成交個案！

Full Pay 500萬買新屯中兩房

首置 500 萬full pay上車

新屯門中心咁吊腳都500萬，v巴起碼叫500喇

律師買大西北單嘢講真話無端端比人屌到撻頭

淡淡表示而家連屯門都咁貴
梗係租住樓先啦

留水位比人

所以要開高啲價
等人慢慢同你減下價
你又可以睇住班友追住價都入市

推post 速度好快

唔同既
新屯中高層向南景真係數一數二既
同埋區內人同區外人追求唔同
區外人會覺得屯門已經夠遠，仲要遠離西鐵站？
但區內人住開屯門好多已經慣咗坐巴士多過西鐵
坐巴士黎計新屯中果邊出屯公都算數一數二快

追過隔離屯門塞車post既話應該唔會想坐巴士

諗真d呀
追過隔離屯門塞車post既話
你就知道區內人係幾堅持坐巴士都唔坐西鐵

條路自己揀，塞車唔好咸

有多坐嘅話，我都會揀巴士
返放工冇得錯又塞車就好辛苦

明知會咁仲搭巴士

下半年劏房盤災

偉恆昌新村成40年樓都仲15000一尺

土記就有地鐵到

我都想大四喜

留個名先

ccl 唔升，但繼續破頂，ccl 係咪冇咩意思

hi 血癌針巴

終於前幾日入左伙 而家爽歪歪
不過琴日開生鐵鑊開到個鑊窿哂 橙

三聖村食完海鮮，星期六真係好多人

三聖海鮮 V巴識食

大出血，千五蚊2個人，聽日要搵師父沈大師拎返

依家d海鮮好q貴

三聖村門口對面翠濤居本來諗過，睇到海，冇露台太太唔啱

打救信徒，偉人呀

左上嗰兩條管係特登？

無咩銀用 係時候參見沈師父

我都喜歡有露台

自從前星期五師父大注加淡倉，連升9日，388喺電視台話唔值，最多220頂盡，第二日221.4收市

七八十年代要有露台最少要買西半山或何文田，社會進步了

好明顯既新舊色

用眼睇唔覺 影相唔知點解咁

巴打 congrat!
長沙灣邊到？單棟？

最快都10月，老婆辦事緩慢

放假先嚟打風
去玩又唔得去接女朋友放工又唔得

有風糧出 正啦

我仲book咗迪士尼自助餐

永年已經好差

大家竟然覺得唔好食

永年未裝修同裝修完嗰排有食
幾好多
最主要食個湯
依家唔知
好耐無入過元朗

好耐冇入黎，大家好嗎？

Long time no see

裝修成點

其中一位有樓年輕絲打

我寧願去迪欣湖野餐

Vic爸， 前排租客商成日跳掣，搵左師傅睇 話電箱fuse 太舊 要換晒， 報價4800， 合唔合理

咁都要聽聞？

之前野過幾好feel，今次係因為買一送一先去食

半年前上咗車，而家裝修緊.. 等9月入伙..

點要求加租
市值6M 租值好似18K
但E＋得12K 想加1.5K都唔比
係咁話準時 唔煩 好租客

比左錢叫AGENT個AGENT拋返個波
點做好 老母耳仔軟我又唔方便出聲

有無巴打知道

咁耐先收樓

單相？換唔換箱？定齋執fuse？

我都係裝修緊

未換過唔知價，屋入面總掣箱知道要皮幾一個，我估連工包料咁上下

新居正裝修中

年頭收咗，借咗俾人住咗幾個月.. 之後又慢慢裝..

恭喜！裝修好q煩

Bookmark 呢個 post 先..
之前買樓前，狂睇呢個post..
決定買咗之後，成個人鬆曬..

入左伙兩個月喇，啲野搞得七七八八，係有啲細微野要執
呢排係咁係淘寶搵啲收納/家用小工具/智能野

講呢啲，全靠屋企人咋，呢度啲巴絲先勁

Share黎聽下

Btw倫敦巴士巴打仲係唔係度？
前排問左佢拎學車師傅contact，但唔覺意洗左

呢個post嘅巴絲打都好好人

同意，真係好煩

好事黎嘅
放心，仲有大把野你煩

買左好多，呢堆野幾滿意

裝修煩過買樓九萬倍
尤其對於有選擇困難症既人黎講

市建局天價收購九龍城3個重建項目 兩星期229業主接受

市區重建局本月初公佈以「天價」實用面積每平方呎15,383元，向九龍城區3個重建項目包括庇利街/榮光街、鴻福街/啟明街，以及榮光街的業主提出收購，成為歷來最高的收購價。市建局行政總監韋志成在網誌透露，不少受重建影響的業主對收購價反應正面，由市建局發出收購建議至今約兩個星期，截止上星期五已有229名業主接受收購建議。

今次受重建影響的業主也可選擇原址「樓換樓」，或啟德煥然壹居的「樓換樓」單位。韋志成表示，市建局早前已經公布煥然壹居全數138個「樓換樓」單位的價單，實用面積呎價由最低約1.4萬元至1.8萬元，今次受重建影響的3個項目，至今有5名自住業主表明有意選擇購買煥然壹居的「樓換樓」單位。

對於有業主指收購價不足以在同區置業，韋志成稱，根據土地註冊署上月的根據土地註冊署，同區備有較新設施配套而樓齡約10多年的大型屋苑，單位以實用面積計算的成交呎價一般約1.45萬元至1.55萬元，可供業主選擇。

買下先

不過，慢慢睇住間屋變成理想嘅安樂窩..
個心情真係勁興奮...

右下角個電插收納盒我都有買

左下角 唔好意思

樓換樓有So.....爛鬼唐樓變新樓

直情jetso到爆

但退休阿婆可能無錢交管理費

其實而家仲有無啲半新樓（10-20年）
有會所 尺數偏細但又唔係湯房（300-400尺）
而且尺價平 （10000-12000蚊/尺）

得我都知自己麻煩架啦
但真係好想同條女搬出黎住
搵左咁耐好似得韻濤居似樣
但又無人放最細個單位 始終伙數少

可以做逆按揭食返層樓

我都買左中間個架，好實用

過黎洪水橋
利伸，住緊

或姐溱柏、尚悅

[/quote]

我都有睇過溱柏
但係佢交通真係西咗啲
睇新聞講有時小巴走咗幾架都上唔到

巴打洪水橋？

巴打，鄰居喎，你邊頭

巴打識貨，細細個，usb差電，家用一流

[/quote]
[/quote]

[/quote]
東涌唔諗啦 條女響九龍灣返工

召喚成功

唔該你先！

歐遊 last day - 過兩日返到香港又要面對殘酷的現實 同埋 買樓賣樓既麻煩事

[/quote][/quote]

歐遊仲上連登
去酒店lounge bar飲下野r水吹仲好啦

[/quote]
[/quote]

唔介意地區，要面積又足生活配套嘅，有藍籌屋苑嘉湖山莊。五六七期21，22年樓齡，會否嫌太舊啫。

賺20%

[/quote]
[/quote]
[/quote]

二手買賣低位徘徊，個別業主以低價或大手減價吸客，北角樂嘉中心3房以820萬港元售出，低市價10%。另跑馬地梅林大廈2房單位，減價130萬元後，以1,320萬元易手，減幅近9%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角樂嘉中心2座中層A室，實用面積716方呎，3房間隔，以820萬元易手，實用呎價11,453元，低市價10%。

●北角百福花園高層E室，實用面積645方呎，3房間隔，原業主4月以830萬元放盤，終減價30萬元，以800萬元售出單位，實用呎價12,403元。

●跑馬地梅林大廈中層B室，實用面積725方呎，2房間隔，原叫價1,450萬元，減價130萬元，終以1,320萬元售出，減幅近9%，實用呎價18,207元。

●大坑雍藝軒低層B室，實用面積467方呎，2房間隔，以700萬元沽出，實用呎價14,989元，低市價2%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳城中駅6座高層D室，實用面積633方呎，有區內客獲父母資助首期，以888萬元購入單位，實用呎價14,028元。

●樂富嘉強苑A座高層7室，實用面積583方呎，3房間隔，放盤僅一星期，即以560萬元第二市場價售出，實用呎價9,605元，售價及呎價均創屋苑第二市場新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山白石高價地價效應，增區內買家入市信心，馬鞍山中心3座中層C室，實用面積375方呎，2房間隔，以576萬元易手，實用呎價15,360元。

●青衣灝景灣6座高層D室，實用面積531方呎，2房間隔，原每月叫租2萬元，放租約1星期，即獲租客議租1,000元或約5%，以19,000元租出，實用呎租36元。

●馬鞍山嵐岸7座中層B室，實用面積483方呎，2房間隔，業主放盤約4個月，原叫價660萬元，終減價18萬元，以642萬元售出，實用呎價13,292元。

●馬鞍山天宇海1A座低層A室，實用面積947方呎，3房間隔，原開價1,200萬元，放盤1個月，僅減價10萬元，以1,190萬元售出，實用呎價12,566元

次次去都爆滿。無位泊車

即係換fuse ??? 佢收我4500最尾

會熱啲，漏水就唔一定，講咗交吉傢私雜物會搬走，冇搬可以叫佢清，當然基本電器就唔清，冷氣煮食鑪熱水鑪就通常留低

quote: 北角樂嘉中心2座中層A室，實用面積716方呎，3房間隔，以820萬元易手，實用呎價11,453元，低市價10%。

平得有道理 - 四面俾石屎森林包圍，兼有英皇道 24x7 噪音

我，未必，我上面係水泵房，係有少少嘈但唔熱

睇臨約

要早去

[/quote]
[/quote][/quote]

係咪會聽到摩打聲

[/quote][/quote]
[/quote]

[/member][/quote][/quote]
[/quote]

有無巴打用果呢D 日本廚櫃, 幾錢到同好唔好用???

有咩特別？

[/quote]
[/quote]

[/member][/quote][/quote]
[/quote][/quote]

好似可以將D 野整到好整齊又靚

我九龍區 巴打邊區

預批係落咗細訂就做？

落細訂前

我諗佢當左預批係行入分行問個sales
是但禁下excel就當做左預乜
或者交form果時個sales會係咁e同你計下數
個sales話ok佢就當預批成功

[/quote]
其實都真係難，裝修都要一筆錢
除非咁好彩買到完全合心意咩都唔使郁
否則，郁一郁，加d 減d 又十幾萬

其實都真係難，裝修都要一筆錢
除非咁好彩買到完全合心意咩都唔使郁
否則，郁一郁，加d 減d 又十幾萬[/quote]

[/quote]

搵我?

搵我?[/quote]
覺得用「好撚殘」合理過「好撚貴」

覺得用「好撚殘」合理過「好撚貴」[/quote]
懶得再改

搵我?[/quote]

AS 感覺下欄嘢，Toto 是好正但好貴，
新屋考慮緊Roca + 高兒(但冇時間研究玩德馬)

牛屎區太遠，不了

保重&保持放鬆
希望有幾個生B經驗既friend可以分擔吓。

另外唔會請外傭，又想快點free出黎返工，
可報定名入嬰兒院。(唔係N班，幾個月大可入嗰種，不過唔好意思冇即刻提，條隊經常好長，一有咗未即刻報，或者太遲)

400萬樓一成首期+印花稅都成50個
仲未計離費同佣金

初生想入日托的話，未出世已經要排

其實都真係難，裝修都要一筆錢
除非咁好彩買到完全合心意咩都唔使郁
否則，郁一郁，加d 減d 又十幾萬[/quote]
通常睇個陣心諗：好新淨啫，求其執下就得
到真正收樓就會發現啲瑕疵，愈搞愈多野

通常睇個陣心諗：好新淨啫，求其執下就得
到真正收樓就會發現啲瑕疵，愈搞愈多野[/quote]

[/quote]
我照訓喎 又新淨又舒服，徹底抹兩次就用得，黑左個d我過兩年再油

睇緊hangsgrohe 既focus 廚房水龍頭, 有冇巴打用緊? 好用嗎?

一年時間 睇住上車由3球變4球半

又一星期開始

做左廿五年青衣人 真係住到唔想走
結左婚繼續住返青衣

大家裝修完有無除甲醛 有無平公司推介

無除

其實你開窗，開風扇吹下好快散

[/quote]
凈換厠板，洗乾淨OK嘅

at least 開窗吹返個零星期，應該OK O既

【天價居屋】東旭苑千萬銀主盤 終以綠表逾761萬沽

筲箕灣臨海居屋東旭苑銀主盤本月初於自由市場叫價1100萬元，最終以綠表價沽出，料逾761萬元。

挑戰全港最貴居屋的筲箕灣東旭苑銀主貨已確認於綠表市場沽出，綠表成交價料超過761萬元，比叫價750萬元高出至少11萬元或1.5%，將打破屋苑兩個月前692萬元的紀錄，並有望挑戰全港最貴綠表居屋。

筲箕灣臨海居屋東旭苑本月初出現銀主盤，為東曉閣高層5室，實用650方呎，自由市場叫價高達1,100萬元，呎價近1.7萬元，挑戰香港最貴居屋紀錄，至於綠表叫價為750萬元。土地註冊處資料，單位2015年7月以668萬元買入，向恒生銀行承造634.6萬元按揭，即是95%按揭，但今年斷供，終被銀行收樓。

記者向有份出售該單位的經紀行查詢，該行負責人回應，昨日致電相關銀行查詢，獲悉單位已於綠表市場沽出。其後該行於網站把該單位出售事宜下架。另一名區內地膽經紀表示，單位放盤至今，曾有客人出價綠表價761萬元，惟被銀行婉拒，並獲悉有買家提出更高價錢買入。因此，市場估計這個銀主盤最終成交價勢將超出761萬元，將打破屋苑最貴綠表紀錄，為今年5月所造綠表成交價692萬元。

凈換厠板，洗乾淨OK嘅[/quote]

綠表咁多錢買

公屋富戶

近期開始去睇樓，上網睇到既盤一打去問經紀就即刻唔同左個價，最經典有次個屋主同場，望住個樓主本身講左個價，然後個經紀即刻同佢打眼色再講個業主係想放高過岩岩屋主所講既價80萬 乜依家地產佬咁做生意嫁咩

網上面既價都幾流
我初初睇完打去九成都唔同價
後尾先知係吸人方法之一

業主唔會理aa㗎喎，開咗價幾多aa自己改冇可能同佢兜，我嘅話blacklist兼屌柒佢，憑乜嘢同我定價?

個業主又唔出聲係佢面前，我已經決定唔會再搵依個aa ，個業主應該覺得我地有興趣先去睇預我地還價，但睇完今次都有個經驗，屌佢老母aa根本自己托價預人唔敢還咁多價

所以依家下下都要打去問清問楚，佢唔比價我先我唔會去睇樓，曬我時間

綠表可以借九成... 呢個價既私樓最多借六成，所以居二可以繼續 gogogo

【名人換樓】薛凱琪3,630萬買天鑄 呎價3.4萬元

女歌手薛凱琪早前以約2,200萬元沽出自住物業九龍塘筆架山帝景峰帝景軒5座低層E及F室相連戶，賬面勁賺1,070萬元，新近以3,630萬元購入新地(016)何文田天鑄三房戶。

綜合成交紀錄冊顯示，天鑄7座高層三房戶，本月初以招標形式售出，成交價3,630萬元，實用面積1,066方呎三房一套單位，買家可獲發展商提供印花稅現金回贈及送贈傢俱優惠。據土地註冊處資料所示，買家為薛凱琪(SIT FIONA HOI KI)。

薛凱琪售出景軒物業後，曾經表示正物色九龍區物業，希望與母親住得比較近。

信置6500萬購中環結志街全幢物業 (17:38)

【東網專訊】據土地及公司註冊處資料，中環結志街36號全幢物業以6,500萬元售出，新買家為SHEEN HONOUR LIMITED，其公司董事包括陳榮光、葉慕蓮、李正強、黃永光及黃永龍。陳榮光、葉慕蓮、李正強、黃永光均為信和置業(00083)執行董事。

結志街36號全幢物業由原業主於1957年以6萬元購入，以最新成交價計算，約60年升值逾1,082倍。

資料顯示，中環結志街36號為一幢設有地下、閣樓及5層住宅用樓層，每幢地盤面積約940方呎，總實用面積3,310方呎，目前規劃為住宅(甲類)用途。

想問簽左睇樓紙
經第二間地產買，咁會比第一間AA追佣
係咪直系親屬（父母，另一半）都唔得？
咁姨媽姑姐個d得唔得

其實買間細既單位之後先換大單位好定草多d錢直接買間大既比較好
換樓好似又要再比稅比佣

Ava61都賣左7成

你博你儲錢speed追到樓價升幅咪得

大供應

好多人寧願要新唔要大
我身邊真係識人咁諗

賣左個幾月先7成，仲衰過park yoho

家母都係新樓控
0手居屋住廿年即賣換新樓

Park yoho Genova仲有好多座未賣 同埋ava61係三年樓花 ，park yoho Genova半年就收樓

咁我算好彩，上網遇到好AA，問一間俾多三間我睇，又勸我唔好諗其中一間

Park yoho個位真係太唔方便

我準備首置上車，本身都諗緊佢隻開放式，但囡囡係咁話好遠
我怕左佢，要揾返d 近地鐵站少少既

係，仲要2萬蚊呎

容巴 想買三德刀或者wusthof
去邊度買平

ava 咁貴+ 3年都7成

Adore
Thx 容巴

樓價UPDATES：個別業主劈價 梅林大廈平1球
07月23日(日) 17:15

二手買賣低位徘徊，個別業主以低價或大手減價吸客，北角樂嘉中心3房以820萬港元售出，低市價10%。另跑馬地梅林大廈2房單位，減價130萬元後，以1,320萬元易手，減幅近9%

港島區
●北角樂嘉中心2座中層A室，實用面積716方呎，3房間隔，以820萬元易手，實用呎價11,453元，低市價10%。

●北角百福花園高層E室，實用面積645方呎，3房間隔，原業主4月以830萬元放盤，終減價30萬元，以800萬元售出單位，實用呎價12,403元。

●跑馬地梅林大廈中層B室，實用面積725方呎，2房間隔，原叫價1,450萬元，減價130萬元，終以1,320萬元售出，減幅近9%，實用呎價18,207元。

●大坑雍藝軒低層B室，實用面積467方呎，2房間隔，以700萬元沽出，實用呎價14,989元，低市價2%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●將軍澳城中駅6座高層D室，實用面積633方呎，有區內客獲父母資助首期，以888萬元購入單位，實用呎價14,028元。

●樂富嘉強苑A座高層7室，實用面積583方呎，3房間隔，放盤僅一星期，即以560萬元第二市場價售出，實用呎價9,605元，售價及呎價均創屋苑第二市場新高。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山白石高價地價效應，增區內買家入市信心，馬鞍山中心3座中層C室，實用面積375方呎，2房間隔，以576萬元易手，實用呎價15,360元。

●青衣灝景灣6座高層D室，實用面積531方呎，2房間隔，原每月叫租2萬元，放租約1星期，即獲租客議租1,000元或約5%，以19,000元租出，實用呎租36元。

●馬鞍山嵐岸7座中層B室，實用面積483方呎，2房間隔，業主放盤約4個月，原叫價660萬元，終減價18萬元，以642萬元售出，實用呎價13,292元。

●馬鞍山天宇海1A座低層A室，實用面積947方呎，3房間隔，原開價1,200萬元，放盤1個月，僅減價10萬元，以1,190萬元售出，實用呎價12,566元。

樓價UPDATES：藍籌盤頻開單 第一城賺3球沽
07月24日(一) 21:24

多個藍籌屋苑近日錄得成交。沙田第一城18座中層3房戶以728萬元沽出，實用呎價15,041元，原業主持貨5年帳面獲利319萬元。而紅磡黃埔花園12期5座低層戶亦以約968萬元轉售，實用呎價約13,278元，買家為長線投資者

港島區
●北角縉景臺2座高層B室，實用面積420方呎，2房間隔，向南，以762萬元易手，實用呎價18,143元，創屋苑呎價新高成交。

●柴灣杏花邨25座高層05室，實用面積560方呎，3房間隔，座向東南望公園泳池景。有租客鍾情單位的景觀，故以月租2.22萬元承租，實用呎租約39.6元。

●北角半山峰景大廈高層B室，實用面積1,324方呎，2房2廳連主套及工人套房間隔，獲買家斥資以2,530萬元連車位承接，實用呎價19,109元，低市價5%。

●西半山高雲臺低層C室，實用面積約776方呎，3房連套房間隔，原業主開價約1,300萬元，議價後以約1,275萬元獲承接，實用呎價約16,430元，買家為本地的外籍人士。

●北角港濤軒低層D室，實用面積802方呎，3房1套間隔，望樓景。業主以1,838萬元將單位連車位易手，以公司轉讓形式成交，實用呎價22,918元，創同類單位新高。

●大坑第一閣低層連平台特色戶，實用面積322方呎及附有平台約953方呎，1房1廳間隔，獲買家以668萬元購入，實用呎價20,745元，高市價6%，創該物業總價及呎價新高。

●大坑中華大廈高層B室，實用面積538方呎，2房間隔，業主減價68萬元或約7%，以882萬元易手，創物業新高成交，實用呎價16,394元。

●跑馬地壹鑾高層C室，實用面積約355方呎1房戶，望山景。業主放租僅1天即月租2.1萬柤出，實用呎租約59.2元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●紅磡黃埔花園12期5座低層B室，實用面積729方呎，為3房連士多房間隔，以約968萬元成交，實用呎價約13,278元。買家為長線投資者，睇好該屋苑潛力優厚，故決定入市。

●奧運站維港灣5座中層F室，屬2房間隔，享內園及開揚遠景，實用面積約459方呎，原業主於上月中以約850萬元放盤，一對年輕夫婦睇樓後考慮一星期，議價至約828萬元成交，實用呎價約18,039元。

●將軍澳維景灣畔10座低層E室，實用面積約498方呎，2房2廳間隔，以705萬元沽出，實用呎價約14,157元。

●將軍澳東港城錄本月首宗交投，單位為1座高層B室，實用面積463方呎2房戶，以620萬元沽出，實用呎價13,390元。

●大角咀港灣豪庭10座中層E室，實用面積348方呎，2房間隔，睡房享海景，以594萬元成交，實用呎價17,069元。

●將軍澳寶盈花園6座中層J室，實用面積427方呎，2房間隔，放盤約半年，原開價435萬元，終減價10萬元以425萬元(居二市場價)沽出，實用面積呎價9,953元。單位原本獲另一買家以同樣價錢洽購，但因颱風而未能依時到場，最後由上述買家補上，成功買入單位上車。

●何文田爵士花園2座高層D室，實用面積859方呎，3房1套間隔，獲換樓客斥資1,700萬元承接，實用呎價19,790元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●沙田第一城18座中層F室，實用面積484方呎，3房間隔，座向東北望開揚景，以728萬元沽出，實用呎價15,041元。原業主於2012年4月購入上述物業，持貨至今轉售，帳面獲利319萬元。

●屯門居屋翠寧花園3座中層K室，實用面積431方呎，以2房1廳間隔，有區內首置買家鍾情單位房間及客廳均擁內園景，加上原業主願意減價22萬元，終以398萬元自由市場價購入單位作自用，實用呎價為9,234元。

●屯門麗寶大廈高層A室，實用面積約239方呎，2房間隔，以約303萬成交，實用呎價約12,678元，約3年升值約56%。

●馬鞍山嵐岸7座中層B室，實用面積483方呎2房戶，以642萬元沽出，實用呎價13,292元。

●馬鞍山迎海一期2座中層E室，實用面積797方呎，3房連套房間隔，以2.75萬元租出，實用呎租34.5元。

●大埔逸瓏灣II低座5座高層A室，實用面積656方呎，2房間隔，以2.2萬元租出，實用呎租33.5元。

●火炭蔚林居C座高層02室，實用面積934方呎，3房間隔，以3.3萬元租出，實用呎租35.3元。

●屯門翠濤居5座高層D室，實用面積549方呎，2房間隔，享山景，以535萬元易手，實用呎價9,745元，創屋苑同類單位新高。

●元朗尚悅2座低層E室8號風球下沽出，實用面積約355方呎1房戶，業主原開價446萬元，後調整售價至420萬元，吸引不少買家睇樓及還價，業主一度反價至425萬元，惟單位最終仍以420萬元沽出，實用呎價約11,831元。

議息喇 加息喇 Molamola

大家拿拿林賣樓保平安

molamola

其實ava61 同ava62 有無關係 ?

上面quote 錯
其實ava61 同ava62 有無關係 ?

都係盧華既

AVA系列都係佢嘅
西環AVA 128
佐敦AVA 62
馬頭角AVA 55
深水埗AVA 61

但全部都係劏房

青怡15K一尺都還可以理解 近地鐵近青衣城 翠怡14K就真係睇唔透 近工廠空氣差 唔近地鐵

佢style起單支細間隔

旺角太子個新盤好似幾平

最大都係得300呎

呢d盤比人買兩個黎打通啦

第一水入場價開低D拎個彩姐
去到中低層開始應該唔平了

佢d地盤收舊樓重建返黎
所以多只可起細單位

41 都係經曬長沙灣 荔枝角 旺角 太子
完全唔明點解青衣出九龍巴士線一定要跟地鐵行

原來麗新都有樓賣

【攞命流感】一周46人死 創兩個半月新高

即時要聞 2017-07-25 01:08:45 HKT

夏季流感高峯期持續，衞生防護中心過去一周錄得新增57宗成人嚴重流感個案及46宗新增成人死亡個案；新增成人死亡人數是自5月初以來最多的一周。醫院管理局明日起實施向聖德肋撒醫院「借床」，據悉會先轉送10多名伊院病人到該院，待運作順暢後會陸續轉介餘下病人，預料明日至少需一個早上轉送病人。

由5月5日至前日，衞生防護中心錄得336宗嚴重成人流感個案，當中235人死亡。同期有17宗兒童流感嚴重個案，當中3人死亡。伊利沙伯醫院一個內科男病房流感爆發未能遏止，昨日該病房再多一名病人感染甲型流感，至今有7名病人及2名職員感染甲型流感或出現相關病徵。

前日有3間公立醫院內科病房入住率超過120%，包括伊院。醫管局明日起至9月底轉介伊利沙伯醫院中、手術後病情穩定病人至聖德肋撒醫院，騰空病床接收流感病人，初步借用聖德肋撒醫院48張床。

據悉，明日伊院不會一次過轉送48名病人到聖德肋撒醫院，會先轉送10多名病人，以監察運作流程，包括運送、用藥及治療等細節，運作順暢後會轉送餘下病人。預料會使用非緊急救護車運送病人，或由醫療輔助隊協助，需用一個早上或直至下午作轉送。不過有伊院內科醫生表示，外科等專科騰出病床接收內科病人，變相令更多內科病人入住其他科病房，令內科醫生於醫院不同病房診症，疲於奔命。

記者 陳沛冰

按揭轉介完，Mortgage 電話多到頭暈
BOC, Hang Seng, HSBC, ICBC, 永隆, 渣打, Citibank
大家用緊邊間，同點樣揀？
諗緊係咪遞晒form批左offer先決定，希望估突價

想問如果律師唔on list要搵駁腳，要洗多幾多錢？

想問下廚/廁整唔好鋁天花好? 有D師傅話裝左個天花冇咁易跌野 有D話裝完上面霉晒都唔知

就黎又加息喇 我都諗緊賣樓轉租

賣樓保安全

整左好睇d

其實回下都好正常者，唔通一條斜線咁上咩

最好回返2-30% 俾換大屋呀

我就決定裝啦
天花無咁易俾D水氣整到霉
但最好每隔一排清潔一下

等嗰批冇實力嘅走晒貨，自住賣埋，就會上調，每次換凸狗例有呢類叻仔，2012年時一樣，結果又係幾萬人上唔返車，啱㗎啦

歷史總係不斷重演

有人貪賺球幾，有啲缺水，賣晒就冇，到時唔使多，半年升5%上唔返車，樓銀碼大，5球樓多幾個%首期就唔同晒

同意鋁天花隔隔水氣 天花無咁易霉

麗新太子劏房三球樓下有貨
買左深水埗ava真係喊出黎

AVA系列真心搵笨柒

財團辦「青年宿舍」 回報料7厘 1600呎22牀分租 毋須領牌

【明報專訊】政府2011年《施政報告》提出青年宿舍計劃，至今仍未有一個項目正式落成啟用；另一邊廂，有私人財團早已看準此商機，兩年前開始收購市區唐樓，並翻新成「青年宿舍」，估計可賺取約7厘回報，並稱租客不乏專業人士。該財團最新一個位於旺角登打士街的項目「書匯」，將於9月啟用，一層唐樓面積約1600方呎，被分間成22個牀位出租，部分牀位已被一本地大學承租。
明報記者
旺角新項目接500申請
「書匯」位於旺角，主要為登打士街10、12號及東安街50號兩幢唐樓，Synergy公司於去年購入，並翻新成兩幢青年宿舍，料9月啟用；該公司創辦人之一兼董事鄭穎琛表示，項目正招租，已有400至500個入住申請，包括有醫科學生、在職社工及幼稚園教師等，部分人是由於居所離工作地點太遠，又或家庭原因而要遷出獨居。
據該公司提供資料，書匯兩幢大樓樓高5層，其中東安街50號每層分間成6至10個牀位，鄭穎琛說目前已由一間本地大學承租了46個牀位。另登打士街10、12號則設110個牀位，每層設22個牀位（分兩個單位），但每層只有4個淋浴間及4個坐廁（設於公共空間），房間種類分為單人房、雙人房及「碌架牀」房，租金由3000多元至5000多元（見圖）。
若以面積最大單人房計，低層月租最貴5000多元，面積約50方呎，折合呎租約100元。公司發言人稱，由於書匯每個單位的牀位不多於11張，故不受《牀位寓所條例》限制（見另稿），不過項目的樓宇結構、消防安全等均符合基本標準。

收咗棟樓又等埋其他地盤合併重建
裝修俾人住住先可以賺埋現在租值
總好過好似畜牲地產咁
收完人地單位打開晒窗養老鼠

果然未來係向合法劏房O既方向發展

【鄉郊新盤】Genova複式戶3,285萬沽 呎價1.9萬

Park Yoho(資料圖片)(蘋果日報)

據成交紀錄冊顯示，新地（016）元朗錦田北鄉郊新盤Park Yoho Genova以招標形式售出第30A座地下複式A室，成交價3,284.86萬元，實用面積1,702方呎，連965方呎花園，呎價1.93萬元，屬屋苑呎價及成交金額新高。

揾爆房玲 sell啦

呢度IT狗多，可以睇睇

facebook香港請人！職場新鮮人好頭痕

日日返工玩facebook係咪好令人羨慕呢？恨死唔少打工仔的fb香港辦公室最近又請人喇，一共18個職位，主要涵蓋客戶支援及IT工程。不過如果你係剛畢業的fresh grad就可能會失望，因為大部份職位都要求多年相關工作經驗，一般要求2-4年起跳，較高級的更高達15年。此外，多個職位亦要求熟悉普通話及英語。

fb辦公室是Google外，另一間保持設備優良傳統的網絡公司。fb香港辦公室除提供零食啤酒任飲任食，更有小型圖書部、健身室及育嬰室等。

fb香港招聘網址：

【戇居居買樓】《盛女》媒人Mei Ling沽囍滙 勁賺327萬

曾參與電視節目《盛女愛作戰》的婚姻介紹所老闆吳美玲（Mei Ling），2013年以1,643.02萬元買入灣仔囍滙一個實用760方呎的單位，為2座低層A座兩房戶，至今年7月委託拍賣行拍賣，叫價1,950萬元。土地註冊處資料顯示，單位原來已易手，成交價1,970萬元，呎價25,921元，賬面獲利327萬元，升值兩成。該物業於2015年底入伙後，Mei Ling獲一間私人財務公司批足樓價100%樓按，按揭額1,643.02萬元，變相零首期買樓。當日她接受訪問坦言：「同朋友飲完茶，佢帶我來呢度(囍滙售樓處)，戇居居買咗層樓!」

蘋果張相 羊屎區

大師

呢次我都要鳩叫gogogo啦

內地客睇樓團踩場！買家擬掃愛炫美10伙 (18:08)

【東網專訊】內地客部署高鐵通車前來港入市。消息透露，長實地產(01113)旗下荃灣海之戀‧愛炫美，售樓處剛出現內地客睇樓團參觀，該批買家考慮選購項目10伙作長線投資，料涉及資金約1億元，主要是看好高鐵通車後進一步拉近香港與內地距離，加上該盤位處的荃灣西站距離高鐵總站只有10多分鐘車程。

另外，海之戀‧愛炫美剛錄多宗成交，其中1座低層A室4房大宅，成交價2,116.9萬港元，實用呎價18,602元。同系馬鞍山星漣海亦錄4房戶成交，單位為1座低層D室，成交價1,821.9萬元，呎價14,716元。

但係會

屌你老味霸氣

逢星期五《錢錢錢打到嚟》live師父經常爆粗，上面金句係回應某人話佢亂分析股市

C fu依期係咪輸好多早午晚場都見佢到處放燈

三個星期前跌咗500點嗰日開始認為轉勢，去到嗰個星期五大注加淡倉，結果連升9日千三點，佢個倉啲打靶熊大平賣，呢輪係咁叫人靠邊站

偉恆昌 ?

我都想知

呢個位同租金，似傲雲峰多D

不過之前佢住喺黃埔花園最少有十年喎，條友恰主持唔知

好，等我留意下

佢個樣衰左好多

我又唔係好覺喎

想裝修既巴打可以搵我，平靚

我老豆部三菱雪櫃用咗24年先壞，我屋企呢部不銹鋼外殼3門2012年買6000唔到，用到依家正常喎

其實日本大路牌子雪櫃都好少聽到有伏

Describe more

睇咗幾多次

三菱嘈請問是變頻嗎?
我都諗緊換雪櫃放廳
諗緊三菱或日立變頻
放廳靜好重要

有人地方可以每日睇到大師既指點
好想"跟"佢買

依家工作需要成日經過元朗屯門 啲樓貴到貼近巿區

[/member][/quote]
1 有上門報價服務(無記錯係free)
2 會根據客人心水幫手設計
3 付款就彈性啲，可以跟裝修進度，或者分開工同起貨兩次俾
4 呢個真係唔清楚，不過我諗普遍平過出面 (利申，不是老細)
5 咩區都做，周圍走
6 幫你問問
[/member][/quote]

1 有上門報價服務(無記錯係free)
2 會根據客人心水幫手設計
3 付款就彈性啲，可以跟裝修進度，或者分開工同起貨兩次俾
4 呢個真係唔清楚，不過我諗普遍平過出面 (利申，不是老細)
5 咩區都做，周圍走
6 幫你問問
[/member][/quote][/quote]

無加密到

不過覺得老細好在唔會將貨就價同埋樣樣野跟足，收得錢就做到最好，而且價錢相比出面平，所以先夠膽推薦俾連登巴打

有保養叫人嚟整

係呀 一陣會打去
最驚佢上黎話夠凍丫就算
我諗我呢兩星期都唔敢入貨入冰格

通常師父一嚟到就正常
電視冷氣嗰啲都係

大角嘴屋苑羅生門 居民指帳目混亂 700萬維修費失蹤 法團：報警囉

我記得呢個post有個爸打買左富多來

層樓估價開始回

搵民建聯幫手

其實見左高位未

Exac7ly

低息環境下，有咁長做咁長，做足三十年

再者兩年後轉按

舊三菱唔係變頻 所以一開機頭嘈到傻
thanks上面兩位巴打意見
咁我去馬日立啦

個市都估價都淡咗
休息吓再升

同意買樓都要睇緣分，唔岩價既
可能遲下有更好，更岩心水

話分兩頭，睇多d就一定無錯

400呢條線都差唔多消失咗喇

邊個知
我知道嘅我發左達啦

[/quote]

無加密到[/quote]

小型工程 換鋁窗 (唔換外框) 換磁磚果D做唔做 ?

有信心調高9按到500萬 然後樓價再GOGOGO

係呢個價

正常都唔會再調高啦
有心要你班人上唔到車, "減低"需求
佢唔調低按揭成數都偷笑啦

應該驚佢取消9成400萬條線
全部改只可以做7成

逸新出左價單,唔記得係咪呢到有個巴打話想買??

YES
除非樓價跌，唔係都幾難會放鬆按揭

兩日唔算快,即日都有
平左既咪下年到期再加番D
SET到高擺幾個月既,咪一樣蝕租金

我最耐都係十日，包埋清理

咁早出動睇樓?買邊到

Molamola
樓爆啦

大把舊樓炒到12000一尺

元朗d單支真係閒閒地萬三四 癲嫁

我想感覺唔好都唔得，屋企窮冇父幹

錢係你既 捐曬出去都唔到佢地理

靠自己係辛苦D，不過可以叫周圍D 人收聲 因為D錢係自己俾O既

收租佬發牌制度

無加密到[/quote]

小型工程 換鋁窗 (唔換外框) 換磁磚果D做唔做 ?[/quote]

巴打，tg傾 details

咁住近其中一邊都好,第日結婚有小朋友,如果唔係請工人
就梗要麻煩四大長老幫幫手
咁邊面肯幫手,梗係住近個面有SO

睇第一頁

財仔卡
不了

呢度個個都講緊幾百萬到千幾萬數
你呢D細雞野返過信用卡個面啦

買層樓平6萬

長實地產投資董事郭子威稱，長實地產(01113)旗下荃灣海之戀及海之戀．愛炫美銷情理想，至今共售出1,642伙，套現182億港元，平均每伙1,100萬元，未來個別高層單位有10%加價空間，最快月底前加推單位。

郭氏續稱，隨着高鐵通車，相信能夠吸引更多內地投資者到香港置業。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，即日起透過美聯物業選購海之戀．愛炫美單位，將獲贈雙人關島之旅，名額3名。

美聯物業董事張子存表示，新界區(不包括西貢、將軍澳及愉景灣)截至今年7月18日，錄得4,068宗一手私樓註冊，較去年同期2,877宗上升41.4%，反映新界區物業受到市場追捧。
－－－－－－

比條數銀行幫你計下數[/member][/quote]

[/quote]
Ios up到喎

land search 係查冊,AGENT應該要幫你查既,呢個簽臨約前做
其他全部都係簽臨約以後做
搵銀行做按揭就搵多幾間申請,一間唔得或者太慢都有另一D補底
上保險就睇你做幾多成,6成以上都要上
一般無咩野既買賣2個月應該夠
如果買未補地價居屋,賣方會補既就最好預到3個月

而家咩都未睇就先計下自己首期,收入,負擔到幾錢既樓再係呢個範圍選擇

留名

求指教
70-100萬首期
想要1房半新樓
月入17-18k
有咩選擇

有冇人擔保

多啲資料
邊區？

都有既我老豆
如果冇擔保有冇選擇

地點冇所謂

冇擔保， 當你一球拎晒去做首期
大約可以買250左右
大西北都難搵

無擔保只可買車位

簡單概念
可付樓價=月薪x100+in cash首期-10萬雜費
註1
月薪係指底薪 有佣金就佣金部份打7折
註2
上為大約數字 純粹有個概念

人工要多一倍

拉多個人上車

老豆做擔保呢
佢一層供完居屋係手

唔肯定用樓擔保點計，最直接加擔保人都係計佢收入加你收入去計

如果咁改
買400萬樓首期都要120萬
個市起碼跌2成

雖然我稱唔上孝子 但我絕對唔會做不孝子

可以既話，盡量唔好要屋企人幫 - 但如果令尊真係咁不惜一切黎出手幫你，切記以後要好好關心同愛護世伯

我覺得唔會取消，等市場無晒400萬單位就算，就好似100元stamp duty咁

居屋補咗地價銀行先可以當資產

屯門樓王告急！瓏門呎售1.25萬 低水逾10% (19:45)

【東網專訊】市場消息稱，屯門樓王瓏門2期8座高層單位，實用面積485方呎，劈價至610萬港元成交，實用呎價僅約12,577元，低市價逾10%，更較歷來最高成交呎價低27%。

據了解，單位曾承按多於一次，近日業主突然急走貨，上月底叫價730萬元放盤，劈價120萬元沽出。屋苑近期平均呎價達14,000至15,000元，即使同座中層同室單位，上月售價亦已達688萬元，銀行對單位網上估值料約700萬至750萬元。

瓏門為屯門區樓價最高屋苑之一，標準單位成交呎價最高曾逾1.72萬元。

//又係按爆煲業主比人扑中，買家好運

扑中傻瓜fatfat

我買嗰個單位前業主都按咗2次，公司持有，不過成交前清咗條數，幾驚佢遲

都係諗下姐
林鄭同波叔點會倒自己米搞按揭成數丫

我等成交果時收到稅局信，驚死以為咩事，原來係前業主欠稅

點先買到呢d??

睇咗幾耐

裝修師父太多job 一星期開一次工正唔正常
雖然講明九月中起到貨

唯有信佢，我個師父都唔係日日嚟嘅

美帝又唔加息，暗示縮表「即將進行」

連登班租租樓淡又無得J

17000儲到70-100首期好勁
但計下人工過唔過到壓測，同埋供樓嗰下都幾辛苦
加擔保人會易啲

低息做長啲，如果想快啲供完，可以儲多啲錢咁上下又還啲，唔記得係咪廿萬做單位，睇返銀行offer，冇記錯咁樣息仲少啲嘅

90%遲

老死都做30年,
有ML下, 息根本無分別
但係你做10年一個月供款多左好多
萬一你有咩事供唔起就大獲
供30年, 你供少左, 多出黎果D儲左佢入ML, 真係有咩事起上黎你會有年幾兩年供款可以頂

初次置業者，買新樓定二手樓好，暫時目標都係想買番黎之後租出去

放租要50%首期

二手值租D,新樓太貴但租又唔係高好多
溫馨提示:出租要5成首期

想易租價硬第一要點係 location

收租真係唔好買新樓。 溢價會令你3厘都無，買收租股好過。
如果真要買樓，買港島舊樓，最值租。

你老豆揀10年係因為高息呀嘛個陣
梗係愈快供斷愈好

冇錯，純粹收租去銅鑼灣、灣仔、上環揾，或者ssp唐樓間劏房，2百零三百間3-4間收4-5000租

如果係暫時租出去第二時收返自用嘅話，就按自己要求搵樓，要大啲咪新界區，交通方便咪市區

唔止，新裝修新電器比人用舊晒，冇so

新野買返嚟俾人用咗先，點計都無so

預可以做盡廿幾年按。
一般計法樓齡加按揭年期不大於某個年期，印象中好幾間都係70年(要有唔係唐樓)，有間可以經QBE既屋苑式先至批70，單支批50。

另外壓測係計供款額同埋收入，供款期越短，每月供款額佔收入比越大，越難過壓測。

淨係市價管理費都食左收益一大折

樓價俾發展商食埋幾年升幅，回報率又低。但係好多全新一手樓都會有投資者(好似係)入貨放租。

新樓放租冇得輸

即我買400萬樓，要俾200萬首期？

答對

就係諗住暫時租出去，之後一路供，跟住將來自用

下個post 【新樓放租冇得輸】

你開

咁如果買左番黎，之後供到一半，係唔係就可以租出去？

咁靠你啦

😂😂🤦🏽‍♂️

公屋富戶780萬購東旭苑銀主盤 全港第二貴未補價居屋 實呎逾1.2萬

2手會好D
新樓俾人住殘自己住返好唔抵

尋日見到個瓏門成左12.5K

up到喎

特殊例子，業主按樓多次，買到嗰個好彩，平70-80個

明白

2手買D 有少少裝修既，可以乜都唔洗攪就咁租出去
到自住先再大執

迫晒d富戶出黎
數下數下, 下年8月就係班友既大限

【新樓放租冇得輸】低調置業討論區(53)

你話舊樓收租回報高
我就話
新樓用發展商做按收租唔駛做5成

唔講咁多 即刻搏咀

痴線

幾多年樓齡內既二手樓會理想d

其實你諗住最後自己住番既, 咁咪同一般揀樓自用一樣
你打算租出去租幾多年?
如你咪計番到時收番之後樓齡自己接唔接受到囉

不過太古城都咁舊, 一樣大把人恨都恨唔到入去住

舊樓九成按出租 入場費少 溢價低 回報高

即時call loan要你還晒所有錢
虛假陳述呃銀行借錢刑事黎監都有得你坐

入依個post學到好多理財概念
呢度好多巴打好高質

連登仔話供樓去唔到旅行嘅?

買樓前唔去,買完樓就可以去了

虛假陳述比較難
我借錢時真心想自住 只係買左之後先想放租之嘛

供到一半都可以

咁低？市價唔係14-15K咩？

一單，業主層樓按咗幾次，原本叫價730，一個月後減120成交走貨，我估佢個人理財不善，有個同座同單位低十層8層都688成交，係急錢急得好緊要嗰隻，買家扑中傻瓜真好彩

巴打果斷改期好神

麗新個新盤『逸。新』開價仲平過AVA61,睇嚟想執少啲一Q清袋，AVA61之後難賣啦

你可以同個官解釋既
點解你伸報自住, 但之後走去放租同時又唔通知番銀行
有冇意圖就睇官判囉

call loan要你即時還晒所有錢仲大獲
真係洗定屎忽都無咁慘

之前幾年樓價喪升，就算九按買返黎，幾年後重估，未供銀碼已經低過市值一半，理論上放租唔會踩界。當然要問準銀行啦。

舊樓放租都係果句，睇回報率

消滅呢個post